<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Logging</title><link href="http://goclis.github.io/" rel="alternate"></link><link href="http://goclis.github.io/feeds/life.atom.xml" rel="self"></link><id>http://goclis.github.io/</id><updated>2018-01-01T21:36:00+08:00</updated><entry><title>2017 小结</title><link href="http://goclis.github.io/posts/2018/01/01/2017%20%E5%B0%8F%E7%BB%93.html" rel="alternate"></link><published>2018-01-01T21:36:00+08:00</published><updated>2018-01-01T21:36:00+08:00</updated><author><name>Goclis Yao</name></author><id>tag:goclis.github.io,2018-01-01:posts/2018/01/01/2017 小结.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;本来是打算 31 号写年终总结的，但是汗蒸完吃火锅实在是太爽了，完全没有翻开电脑的动力，只好拖到新年的第一天来补了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天在车上的时候也和妹子聊了一下今年最大的收获，可能是对自己未来工作的方向提前有了一丝明确吧。说实在的，因为研究生时间基本在公司度过，更多还是把精力花在解决实际项目中遇到的问题，对于自己的具体研究或是工作方向还是很迷糊。身处一个分布计算与系统集成实验室，我更熟悉的是一些偏系统架构（可能只是自认为了解）的工作，而不清楚诸如分布式计算、分布式存储等主流的研究方向，现在想来实在有些过于迷糊了，但好在醒悟的不算太晚吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初刚回公司的时候被告知组长要走，当时想着这个项目除了他以外貌似就我知道整体的情况，而且剩余的工作可能更多偏维护，就同意接手继续完成后续的工作了。还天真地以为可以在年中的时候结束项目然后安心找工作并回校做毕设。结果，剩余的工作并不仅仅是维护，在已实现的系统中有很多的问题以及无法满足需求的设计，这也使得我必须去细致阅读源码并进行改进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在想来，这段日子过得还挺郁闷的，因为感觉整个系统一开始的设计就不足以满足用户最终的需求，而时间和人手又不足以推到重来，整个改进的过程就像在不停地填坑，无法彻底地解决一些潜在的隐患。但也由于需要接手这块，迫使我必须去了解更多主流的分布式研究方向，比如分布式存储及分布式一致性等。之后就是各种改进、出差压测、回来集中修复以及再次出差等等了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anyway，结果还行，项目成功验收，我也对分布式存储有了基本的认识，也觉得这个方向未来仍有工作可以进行，并且属于那种半研究半工程（甚至工程更多一些），所以也决定去从事这个方向的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年另一件重要的事就是参加秋招了，整个过程也略苦逼吧。因为项目以及实验室的传统，并不能去参加暑假实习，所以错过了实习转正的这条路。事实上，暑假期间我是在北京的甲方单位度过的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时更让我头疼的是，阿里今年的秋招非常早，而那段时间我就在出差，能够去准备的时间非常少，所以就演变成了白天在甲方单位测试，晚上回来针对性充电准备面试。但幸运的是，测试进行的还算顺利，赶在最后几天回了南京，起码能够在网络正常的环境里进行面试。起初面试还挺紧张的吧，但后面就越来越习惯了，不断被虐及触及知识盲区，不断去补充就是了。最后幸运地找到工作就是了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后就是毕设了，终于在 11 月把项目验收后可以专心做毕设了，进度比预期的要慢但好在目前也已经完成实现阶段的 2/3 了吧，没有严重偏离预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说说糟糕的事吧，体能变差了，虽然体重依旧，但是明显有体脂升高的现象。感觉可能是因为出差、找工作、毕设等各种事情混杂在一起使得自己变懒变烦，没法保证运动量导致的，即使出差的时候也有跑步，但显然频率没有达到正常的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简单说说对于明年的期望吧：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;速度做完毕设，争取过年前能够把论文初稿弄出来。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;恢复运动量，保持体重降低体脂。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;充电，不过应该会更有针对性了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;希望工作顺利吧，多少有点期待和紧张。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</summary></entry><entry><title>2016小结</title><link href="http://goclis.github.io/posts/2016/12/31/2016%E5%B0%8F%E7%BB%93.html" rel="alternate"></link><published>2016-12-31T00:54:30+08:00</published><updated>2016-12-31T00:54:30+08:00</updated><author><name>Goclis Yao</name></author><id>tag:goclis.github.io,2016-12-31:posts/2016/12/31/2016小结.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;今天是2016的倒数第二天了，过的真的是好快。昨天早上实验室要开年终总结会，所以前天晚上早早爬上了床，趴着想自己这一年到底做了啥，然而却想不起太多，稍微想到一点什么，仔细回想后发现并没有什么后续，懊恼一番后继续想。最后得出的结论是，又白费了一年，连个带成果的年终小结都写不出来，真是尴尬。没办法，就按时间线写流水吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年前及过年的就不说了，也没啥印象了，一向觉得过年没太大意思，尤其是要见各种认不出来的亲戚，我是真的记不住有些亲戚该如何称呼，每年遇到这样的情况我都觉得自己是又一次进入到去年今日的循环中，大致都能猜出剧本的下一步会是周围的人来不断给你提示，最终在大家帮助下，猜出称呼，收获红包，结束。令我抓狂的地方在于，由于亲戚众多，这个过程往往要在同一天上演多次。过年最喜欢的还是在家里和家人吃火锅，吃完饭后唠唠嗑，然后边玩游戏边等春晚节目，现在脑子里还有这样的画面：在房间里玩着游戏，听到电视上某个小品演员的声音后光着脚放下任务啪嗒啪嗒跑出来，看完后顺手拿瓶饮料又啪嗒啪嗒跑回去接着做任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年后并没有享受学生该有的假期，早早地回来实习，感觉自己的寒暑假生涯早在大三就没了，衰。回来过了没几天，一条消息宣告我又单身了2333，挺崩溃的，但好在我现在还能比较平静地写下这些。难受的感觉实在写不出来，只记得自己那些天完全控制不住泪腺，晚上在操场上一圈圈散心的时候莫名其妙就会哭。不过现在想起来，真的很感谢她愿意帮着渡过这段缓冲期，谢谢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，现实并不会给你多少缓冲，没多久就被拉去北京出差，还待了一周多。好在那段时间北京的天气还行，加上她的帮助，半夜失眠的次数并不是很多，醒来更多是因为口渴= =#。这是第一次去北京，印象很差，可能是因为待的地方在西南边（听说东北边比较发达？），感觉到处都很脏。不过除了环境以外，北京吃的分量给我印象很深，我一个自认饭量很足的人，居然没有一顿吃光。周末瞎逛了一下，除了因为当时是两会，安检特严，去哪都排队以外，没啥额外的印象。总评：没啥意外的话，我是不会选择北京的。在北京的每一天，想南京。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从北京回来后就进入了上课/实习交替的生活，但与原来最大的区别在于，只要没事，心情不太糟糕，不管有没有人约饭，周末总会跑出去。起初是想换个心情，后面是想打破循环，不过最终只是另一种循环而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像是暑假吧，基友放假回来，就一起聊了聊，谈到了要不要出国。想了好久，最后还是放弃了，主要原因还是借不到那么一笔钱2333，其次，性格上并不独立。一直以来，我对活着都没什么特别清晰的概念，所以一直把父母作为精神支柱，觉得自己的离开会对他们造成不小伤害，不愿意看到这样的情况，还是让那些蠢念头滚吧。这也大概能够解释失恋那段时间的崩溃，将精神支柱建立于他人之上，终究是不牢靠的。说到出国，倒是有打算在毕业的时候去安联看场球圆个梦，希望绿绿扩散的慢些。。唉，柏林斯坦巴黎斯坦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暑假过后就没课了，所以基本上都在公司实习了，完全和学生生涯说再见了。不过我现在是体会到白天上班晚上充电的困难了，白天干了一天活，晚上回来如果不做任何调整，直接开始充电的话，第二天十有八九困的起不来，可能和我个人睡眠质量低对睡眠数量要求较高有关。但是办法还是有的，下班后，两个小时内不要接触电脑，让眼睛和脑子都稍稍休息下，可选项为锻炼吃饭洗澡、吃饭散步、看闲书（纸质）等等。两个小时后再开始充电，起码还能保持2-3小时的有效时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在发现，可能是因为一直在循环，每天的区别不大，所以觉得特别快。最近的有些时候，我都有些分不清某些事是发生在什么时候了，之前分析耳机去哪了还记串了，最后依靠Chrome和播放器的历史记录才推断出耳机确实丢在了路上。提到循环，顺便安利《西部世界》。看了之后觉得如Dolores那样的AI绝不会以servant的形式出现，更有可能的应该是下一代『人类』吧，毕竟那样的存在没道理和我这样的弱鸡共存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写不动了，随便吐槽点，给自己立明年的flag就结束吧~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吐槽1：辣鸡网盘一个接着一个跪了，而一直在用的为知笔记由于备份非常不合我意，弃坑了，最近还看到它收费了，更坚定了我不再使用任何公有云的想法。这两天自己在PC上搭了ownCloud，用虚拟机把它隔离到内网中，备份起来非常方便，只要去服务器上弄一份就搞定了。仔细想了想还是能够满足基本需求的，毕竟白天不在宿舍无法访问内网的时候，并不存在数据需要在不同设备上进行编辑的场景，把数据同步延后到晚上这一小段时间，完全可行。说到PC，先是买了个显示器扩展了一下mbp，接着为了用着方便买了键盘和带宏的鼠标，然后。。就莫名其妙配了台式机= =#，捡了个鼠标垫买了套房超低配版。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吐槽2：辣鸡电信，国外线路渣出翔，相比之下，学校的有线网简直美如画（宿舍貌似因为和电信的协议，只有无线网F___），真希望能用一辈子。以后出去住有条件一定不办电信，就算是为了玩游戏，我宁愿买个加速器来弥补。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吐槽完毕，我已经能预见自己明年忙如狗了，公司的工作本来就够炸了，毕设工作量还贼大，瞬间爆炸。更让我痛苦的是，偏工程的毕设我还得强行套路到学硕的毕业设计中，心累，但好在毕设的内容还是自己想做的。现在想起老板当时和我说『你对论文的期望太理想了』不是没道理的，智商不足，这辈子是写不出我自己期望的论文了。非原创性论文的话，有点前进也是前进吧，学术界或许是这样想的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喝了这碗牛肉汤，上路吧，壮士。&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>杂</title><link href="http://goclis.github.io/posts/2016/06/30/201606%E6%9D%82.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-30T00:40:00+08:00</published><updated>2016-06-30T00:40:00+08:00</updated><author><name>Goclis Yao</name></author><id>tag:goclis.github.io,2016-06-30:posts/2016/06/30/201606杂.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;很久没码东西了，随便码点碎碎念来结束这个月吧。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="1"&gt;1&lt;a class="headerlink" href="#1" title="Permanent link"&gt;¶&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最后一门考试结束了，基本和工作狗无异的上班生活也就跟着开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近公司入了一大批设备，闲的时候会跟着一起观摩组装一下，比如瞻仰下酷炫的GTX1070、把四个无屏电视拼一拼合成一块，组装组装机器等等。虽然都很没啥技术含量，但是整的我也心痒痒的想入各种设备了，然而可怜的钱包决定了这不大现实（悲伤脸）。不过，坏掉的键盘（坏的地方也挺诡异的，右Shift键，难道是A打多了？）给了我一个机会，随便买了个机械键盘来体验体验，理由是，以后坏掉某个键还能单独修，真特么牵强。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="2"&gt;2&lt;a class="headerlink" href="#2" title="Permanent link"&gt;¶&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;刚把硅谷本季的最后一集看完，不知道下一季又要啥时候了，Dinesh真的是，完全不知道怎么描述，每次看到Gilfoyle黑他就各种心疼hhh，但是又黑的让人完全不能反驳hhh。慢慢等吧，好在我还可以去补权游，并不慌。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="3"&gt;3&lt;a class="headerlink" href="#3" title="Permanent link"&gt;¶&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这部分不是啥开心事，昨天在群里聊天的时候，好像被人说说话没脑子了，不过群聊嘛，天知道说的是不是我。恩，我承认很大概率就是我了= =#，偏偏还不是个无所谓的人说的，当时在加班，看到真的是心凉的不行，妈的我真是玻璃心。不过，如果聊天，尤其群聊，如果每句话都过脑子，那我大概不会说啥了0 0，因为大多没啥意义和价值去接话。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="4"&gt;4&lt;a class="headerlink" href="#4" title="Permanent link"&gt;¶&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最近闲下来的时间多了后又去思考人生了，确实是没啥意思呀，偏偏还不能死。不过，不断给自己定奖励好像是个不错的办法，这个月好好干活，下个月入个Kindle。还有一个法子，放弃点东西。未来没意义的这种想法，可能源于你有某种需求，但这种需求即使到了未来你也无法实现，那就试着放弃这个需求，大概能过的舒服些吧。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="5"&gt;5&lt;a class="headerlink" href="#5" title="Permanent link"&gt;¶&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;实验室的树莓派不知道在没在路上了，感觉可以作为下个月的玩具了，嘿嘿。反正也没啥大目标了，那就白天上班，晚上继续看书听歌锻炼，有钱了就买买买，接着等死吧。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="6"&gt;6&lt;a class="headerlink" href="#6" title="Permanent link"&gt;¶&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;马上暑假了，没吃的了，得买锅做饭了。晚上没热水洗了个冷水澡，还以为是临时坏了，结果刚收到通知，说开启放假模式，以后23点后都没热水了，看来不能浪到那么晚了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像没啥想写的了，睡觉。&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>【吃点评】蓝神火锅及金桔梗年糕火锅料理</title><link href="http://goclis.github.io/posts/2016/05/04/%E3%80%90%E5%90%83%E7%82%B9%E8%AF%84%E3%80%91%E8%93%9D%E7%A5%9E%E7%81%AB%E9%94%85%E5%8F%8A%E9%87%91%E6%A1%94%E6%A2%97%E5%B9%B4%E7%B3%95%E7%81%AB%E9%94%85%E6%96%99%E7%90%86.html" rel="alternate"></link><published>2016-05-04T00:00:30+08:00</published><updated>2016-05-04T00:00:30+08:00</updated><author><name>Goclis Yao</name></author><id>tag:goclis.github.io,2016-05-04:posts/2016/05/04/【吃点评】蓝神火锅及金桔梗年糕火锅料理.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;五一三天假浪了两天，小小的记录一下吃了的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一天，蓝神火锅，这并不是一家店2333，只是一群人跑到了外号为蓝神的小伙伴家里吃了火锅而已，味道嘛，中规中矩，买的火锅底料和火锅的食材，没啥可吐槽的，就是菜买多了，不是浪费就是蓝神得吃蔬菜沙拉了哈哈哈。吃完火锅后打了一下午掼蛋，这游戏，感觉运气很重要。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天本来没打算出门的，听同学说要去南博，就顺便一起去了，逛着逛着居然遇到了西瓜一行人，就抛弃同学了哈哈哈，省略逛的内容，就是看着一堆女生各种找适合自拍的地方吧（一脸懵逼状）。晚饭去新街口金鹰吃的金桔梗年糕火锅料理，= =#做法类似于焖锅吧，点个年糕锅底，然后再把所有你点的东西都混在一锅里，上来后基本都可以吃了（除了虾），味道还可以，不过按我的饭量，不吃了两块面大概是不会饱的。价格方面，人均50吧。有一个注意的点，&lt;strong&gt;最多四人一桌&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年五一过的很开心啊，不过主要是看和谁过2333。&lt;/p&gt;</summary><category term="吃点评"></category></entry><entry><title>我的存在，不需要什么意义</title><link href="http://goclis.github.io/posts/2016/04/20/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%AD%98%E5%9C%A8%EF%BC%8C%E4%B8%8D%E9%9C%80%E8%A6%81%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%84%8F%E4%B9%89.html" rel="alternate"></link><published>2016-04-20T09:40:00+08:00</published><updated>2016-04-20T09:40:00+08:00</updated><author><name>Goclis Yao</name></author><id>tag:goclis.github.io,2016-04-20:posts/2016/04/20/我的存在，不需要什么意义.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;很长的一段时间里，只要我闲下来，就会思考，自己存在的意义。好在自己闲下来的日子其实不多，而且正能量挺足时总能找到点意义，这事也没怎么困扰我。但上个月初恋分手后，突然就啥也不想做了，人又闲了，心情还负，这个问题又跳了出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写下这篇东西，并不意味着我彻底想明白了，只能说暂时找到了更让自己信服的结论：我的存在，不需要什么意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近看了本小说，叫《我是个年轻人，我的心情不太好》，多看限免日的时候淘到的。主人公25岁，一个我即将到达的年龄，他却不知道自己该做什么，人生的一切都很没有意义，但他很幸运，处在挪威这样一个福利较好的国家，有大把的时间可以让他安静地思考思考；同样，他有个好哥哥，带他旅行，教他放空自己；似乎他的运气也不错，想做的事情基本都可以做做。相比之下，我没这些条件，但幸运的是，我有看这本书的时间，这段时间，我能和他一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书中的观点多多少少影响了我现在的看法，但不全是，朋友也给出了一些不小的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书中提到了宇宙，时间，两个好大同时可能也好复杂的概念。我是个不懂物理，对它的兴趣也不是特别大的人。但基本的常识说，宇宙很大，人很渺小，太阳系有寿命，地球终将GG。哈哈，我没书中主人公那么夸张，听到宇宙会结束时慌乱无措，但这一可能的事实确实让我觉得自己更渺小了，那我要求也小一点好了，过的开心就好～&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也曾问过不少人存在的意义，结果大多是：“你别想太多啦，好好做事就好了”；“我不在乎”；等等。大家似乎不在意，或者也和我一样在意过，但又不想继续烦恼了，挺好的，我也不打算继续烦恼了，有时候选择放空大脑不去思考，会更开心。这确实可能是“哲学家的事，我们只要负责开心就好了”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一些看法，它们大多躺在各色这类问题的答案中：你的存在，因价值而有意义。你对社会产生价值，你的存在有意义了；你做的事让你关心的人开心，你的存在有意义了；等等。这种从他人身上折射出的自身意义，主观上我是反感的，因为自己一直在追求一种独立个体的状态。但，我没法否认，当我为亲人、朋友做了一件让他们开心的事时，我确实能感觉到那种存在的意义，但是很怪，我认为这种感觉绝对不是止步于他们开心，而应该在他们开心和我开心中不断地交替，否则过段时间后，我就不会再觉得让他们开心是我存在的意义了，一般这种情况被大家叫做“单方面付出”。父母除外，亲情是我暂时放不下的东西，或许没有他们，照我这种喜欢瞎想的性格，早已经在另一个世界开启了旅程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我存在，不意味着我需要特意做些什么，来产生对他人有益的价值，这是各种主义为了维持社会进步要求的。而我，暂时不想为社会进步做些什么，我也不会干坏事，因为这些都不会让现在的我觉得开心。我现在只想做能让自己开心，而且做了也不会导致什么让自己不开心的后果（比如违法）的事。这或许很没意义，对社会，对绝大多数人，但我开心，这对那些关心我的人，应该有意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢谢这段时间一直陪着我的爸妈，陪我吃喝玩乐、关心我的朋友们。&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>【吃点评】小红烤翅</title><link href="http://goclis.github.io/posts/2016/04/12/%E3%80%90%E5%90%83%E7%82%B9%E8%AF%84%E3%80%91%E5%B0%8F%E7%BA%A2%E7%83%A4%E7%BF%85.html" rel="alternate"></link><published>2016-04-12T23:05:00+08:00</published><updated>2016-04-12T23:05:00+08:00</updated><author><name>Goclis Yao</name></author><id>tag:goclis.github.io,2016-04-12:posts/2016/04/12/【吃点评】小红烤翅.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;之前在朋友圈看的转的，马了一下，今天和几个小伙伴去尝了尝。在南京有几家分店，去的洪武路长发银座边上那家（新街口分店）。在微信上看到说要预约，但到了之后发现人不是很多，没排队，不过店也不大，我们进去后也就差不多满了，可能是今天周二吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;价格方面，总共7个人，2个女生，吃了477，折扣后437（这个我真不知道咋算的，大众点评给的是100-9，会员价是9折，但这个数字应该是477-400/4*10，有点诡异），人均62吧，不是很贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主打还是烤翅，挺好吃的！！一人吃了4串，一串两只，默认分辣和不辣两种，可能可以特别要变态辣吧。其他点了些羊肉串、脆骨、金针菇、韭菜等吧，都还行，韭菜有点咸。特别提下羊肉串，挺大串的，感觉这种7-8块一串的比那种3-4块两小串吃的过瘾多了（没错，就是黑的勿相忘那种小串串）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总得来说，下次再去这家店的话，我可能只点烤翅和羊肉串吧23333。没拍图，败笔。&lt;/p&gt;</summary><category term="吃点评"></category></entry><entry><title>享受孤独，真不容易</title><link href="http://goclis.github.io/posts/2016/04/10/%E4%BA%AB%E5%8F%97%E5%AD%A4%E7%8B%AC%EF%BC%8C%E7%9C%9F%E4%B8%8D%E5%AE%B9%E6%98%93.html" rel="alternate"></link><published>2016-04-10T00:00:00+08:00</published><updated>2016-04-10T00:00:00+08:00</updated><author><name>Goclis Yao</name></author><id>tag:goclis.github.io,2016-04-10:posts/2016/04/10/享受孤独，真不容易.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;最近算是一直在体会独处带来的孤独，说真的，挺不好受的。一个多月了，顶多是缓解吧，这种心理感受的问题还是没法解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我记得高中的时候写过一篇作文，材料不记得了，但我取的标题好像叫“身寂而心不寂”，大概就是即使独处也要享受孤独，当时举的例证也比较简单，李白寄情于酒，曹操志在天下，均不感孤独。当时的我以为，只要专注于做一些喜爱的事情，我将不会感到孤独，这个认识从现在来看，还是有些浅薄了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独处是一种物理状态，孤独是一种感受及心理状态，所以也被称为孤独感。有一个观点，我想对于很多人都比较适用，包括我自己，即独处会让人产生孤独感。我并不想讨论孤独感带给人的好与坏，只想写写自己的感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我原以为，我是能够忍受孤独的。但这一个多月的经历让我明白，自己还是太年轻。细细一想，除了最近这段时间，自己并未体会过真正的独处，更说不上忍受孤独了。高中以前，天天回家，父母总在身旁；高中三年，同学及舍友常伴；本科四年，如高中一般。研究生，舍友基本也不待在宿舍，每次自己独自一人呆在宿舍的时候就会比较的沉闷，但好在那段刚开始的日子有ex陪伴，尽管她出国在外，但聊天总能缓解那种独处产生的孤独感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我原以为，孤独感是能够通过专注地去做其他事情而消除的。但现在看来，对我来说并不是这样。我或许能找到一件让你非常专注的事情，读书、Coding或是运动，但无论怎样，它们只能缓解而不是消除孤独感，因为孤独感的袭来的时刻往往是夜幕降临的时候，在每个夜晚，在我躺下准备休息时，你或许会说，“你可以去尝试专注于睡觉”，我不否认这种说法，我羡慕能这样做的人，实在幸福，但我着实做不到，我能做的只是忍受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我原以为，只要喜欢，我就能专注去做。但现在发现，能让我无条件专注的事情实在是难寻，起码现在看来，读书不算，心不安时我读不进去；毫无目标的Coding不算，但目标同样不好找，尤其杂事缠身之时；运动或许真的算，但想找到一个愿意和你一起酣畅淋漓打上一场球的同伴，也真是不易。越是思考这些，我越是佩服以跑步、健身为爱好的那些人，尤其是没人陪伴的情况下，这样的人，内心都不会太脆弱吧，或许他们确实是在享受那种孤独。而我这种，唉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的我，暂时放弃去完全消除这种孤独感了，让自己更坚强，忍受它。半夜醒来就醒来吧，再睡过去就是了；入睡不深，那就接受它，而不是因惶恐而受到更严重的影响；无聊，找朋友聊，找朋友玩。享受这种孤独吧，人生，还怪长的。&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>炒螺狮后的五台山保龄球</title><link href="http://goclis.github.io/posts/2016/04/03/%E7%82%92%E8%9E%BA%E7%8B%AE%E5%90%8E%E7%9A%84%E4%BA%94%E5%8F%B0%E5%B1%B1%E4%BF%9D%E9%BE%84%E7%90%83.html" rel="alternate"></link><published>2016-04-03T23:33:50+08:00</published><updated>2016-04-03T23:33:50+08:00</updated><author><name>Goclis Yao</name></author><id>tag:goclis.github.io,2016-04-03:posts/2016/04/03/炒螺狮后的五台山保龄球.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;清明时节雨纷纷啊，从昨天开始就一直阴雨连绵，好在今天还不错，只有一点小雨，不过风有点大，只穿一件短袖和外套还会感觉有点凉。天气不错当然要跑出去玩啦，别白费了一个清明三天的假期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上和雪姨还有蓝神在一家叫“炒螺狮”的店吃了晚饭，大概是一家以“螺狮”为主题的店吧。。虽然我并不清楚“螺狮”究竟是个什么东西，姑且认为是田螺吧，这是南京特色么？？为何我觉得这店的其他菜还比较好吃，比如地锅鸡、酸汤肥牛啥的。。不说了，今天吃不是重点！！吃完后去五台山保龄球馆玩才是重点！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前没玩过保龄球，但一直想尝试一下，上次来过想打，却因为在比赛没玩成，这次来算是尝鲜加结愿吧～场馆设施还挺不错的，价格也还可以，4人局（肉团没吃晚饭，我们吃完饭后才一起去的）一局104，会员卡9折，以为会打很久就只买了两局，后来发现一局只用了半个小时吧，挺快的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，肌肉不够发达，感觉保龄球好重啊，一开始拿的姿势不对，没把大拇指插进去，而是把食指和中指插进去了，导致球甩出去的时候压到了大拇指的指甲盖，英勇受伤，Get淤青一块。。往后就只敢拿轻一点的球打了，打到第三轮的时候，雪姨摊上了和我一样悲催的事，不过他的指甲更长，所以。。整个大拇指被血染红了，直接赛季报销，衰。。吓的我立马去把不长的指甲剪掉了。一开始还看到大众点评里有人提到这儿提供指甲剪时还纳闷这有啥关联，现在可算明白了。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剪完指甲后继续战斗，我们三人还得肩负雪姨的那份一起战斗（其实就是多玩了他的机会233333，瞬间感觉最后摊钱不该算他啊！！），不过得提一下，雪姨上来三轮就打了两轮的Strike，也就是第一发就全中，6的飞起啊。。相较之下，我这种弱鸡，两局20轮就只有最后换了一下重点的球才狗到了一次Strike！！虽然前面有一次好像击中的位置也挺好，但球太轻冲击力不够，剩了1个没击倒。最后的感觉就是，这运动不适合我啊。。不过出来玩真的很开心啊，接触的球类又多了一种哈哈哈~~~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打完保龄球后去先锋书店逛了一下，话说来南京这么多年了，都还没去过。感觉一般吧，可能是因为自己现在已经没有那种看中一本书就在书店坐一下午的心情了。拍照的人比看书的多，差不多就是这样吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回去的时候就比较悲催了。。赶的最后一班校车，却被司机拒绝了不让上车，因为人满了QAQ，唉，我猜我是个女生的话可能就能上了，因为排我前面的两个女生上去了并且也是站着的。。好在Uber比较方便而且便宜，最后和两个同学拼了个车回去了，省了一段要走半个小时的路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Over～&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>【吃点评】胖哥俩肉蟹煲</title><link href="http://goclis.github.io/posts/2016/03/19/%E3%80%90%E5%90%83%E7%82%B9%E8%AF%84%E3%80%91%E8%83%96%E5%93%A5%E4%BF%A9%E8%82%89%E8%9F%B9%E7%85%B2.html" rel="alternate"></link><published>2016-03-19T00:00:00+08:00</published><updated>2016-03-19T00:00:00+08:00</updated><author><name>Goclis Yao</name></author><id>tag:goclis.github.io,2016-03-19:posts/2016/03/19/【吃点评】胖哥俩肉蟹煲.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;这篇是填坑的。。好早前和雪姨去吃的，大概回忆下吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地点在中央商城8楼，排队人很多，当时并不是周末！！另外小桌拍的特别慢。。我们是5点拿到号的，A28吧？从A20到我们等了一个小时，出来的时候发现小桌已经排到了100+吧。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们点的小份肉蟹煲，加了点牛蛙，要了扎奇异果汁，人均80，还可以接受。分量够的，两个人都要了份米饭，最后都很饱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来以为肉蟹煲会把蟹弄的特别烂，吃起来特方便，结果发现并不是。。蟹壳依旧在，还是得咬，两个处女座表示很后悔点了肉蟹煲，应该点虾、牛蛙之类容易吃的。。做法大概类似于大锅煮的吧，里面有蟹、年糕、土豆、鸡爪以及加的牛蛙，最后端上来就一锅，大致如下图：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://ww4.sinaimg.cn/large/006y8lVagw1f86ygwjcctj30l30sg41k.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://ww2.sinaimg.cn/large/006y8lVagw1f86ygvzqrmj30l30sgtap.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;味道方面，蟹其实一般般，鸡爪特别好吃！！牛蛙也很不错！！奇异果汁也好喝！唉，越想越觉得该点虾煲的。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯，怎么说呢，追求吃鸡爪的话，我其实可以选择更便宜的焖锅之类的，总之下次不会为了吃蟹来这家店。&lt;/p&gt;</summary><category term="吃点评"></category></entry><entry><title>2015小结</title><link href="http://goclis.github.io/posts/2016/01/06/summary-of-2015.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-06T00:00:00+08:00</published><updated>2016-01-06T00:00:00+08:00</updated><author><name>Goclis Yao</name></author><id>tag:goclis.github.io,2016-01-06:posts/2016/01/06/summary-of-2015.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;这几天逛Github的时候突然想起来自己的博客似乎很久没管过了，就跑去看了看，发现最新内容都是2014年8月份的，现在都2016年，顿感那篇文章之后的时间都被狗吃了么。。所以打算写个小结，希望能够理一理过去这段时间并给未来一点方向吧。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="_1"&gt;回顾&lt;a class="headerlink" href="#_1" title="Permanent link"&gt;¶&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;现在细细回想了一下，对这段时间好像还是有那么点印象的，不过总的说起来也只是一直处于一个不断在学校和“创业”中切换的混沌状态。下面按照时间线大概理一下吧，流水账。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从“创业”开始说吧，加引号是因为有点伤，下面再说吧。大概来说是从大三下（14年6月）的时候开始的，那时候老师找了我和几个同学谈做一个分布式相关的产品，因为当时合伙的老师中有一个是以后读研的导师，想想觉得边读研边做项目还挺好的，而且许诺的期权及期限都还可以接受，就答应一起做了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后暑假没回家就一直在公司做产品，刚开始的时候还是公司机器还是能够上网的，所以那段时间开发产生的一些问题也能随时弄到为知笔记里，然后晚上回去的时候可以查查资料补充一下，所以那个暑假偶尔还是会发一些东西到博客上。现在想想，主要原因还是因为项目刚开启，还在补充基本知识阶段，比较闲暇，到后面忙了而且公司进行了内外网隔离后就基本没什么时间去多想以及记录笔记了。说多了都是懒啊！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暑假结束大四上开始，没课，就三个课设，操作系统课设暑假就自己抽空搞了，所以挺快的，网络课设拖得挺长但也不麻烦。蛋疼的也就是综合课设，要组队在FPGA板子上做个MIPS指令集的CPU，还要做编辑器、编译器、汇编器等工具来把C代码编译到MIPS的机器码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不大想研究硬件部分的，分工的时候选了编译器，结果和汇编器的同学的接口完全对不上（出国比较忙，找学长拿的代码没文档。。），就变成了编译器汇编器一起做了，好在汇编器只要简单地把指令映射到机器码并且链接（只链接BIOS而已，要一起烧到板子上）。分工完后独立开发的过程还是比较顺利的，但是联调的时候就很痛苦了。。不过都是怪自己啊，汇编器做映射的时候没做对，结果导致指令串掉了，调试的时候盯着Xilinx的工具看着一堆32个0、1的时候眼睛瞎掉了才发现。。总的来说，这个课设应该是最有意思的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;课设都做完后就开始忙毕设的事了，毕设题目因为扯上了公司项目，太大太坑，大四下主要就在填这个坑，最后答辩也没有足够的时间，提了提思想就结束了。就这样就耗掉了2015年的上半年，大学就这样结束了，到现在研一上也快结束了，真的是越写越觉得自己这段日子都是混过来的，Coding上没什么实质性的技能提升，惭愧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，这段时间的进步可能都只体现在了看问题的角度上吧。对于一个项目，以前自己可能更多地停留在某一块的实现上，但现在更多的是能够给出一个总体的概要设计。然而，让自己很无奈觉得没有实质提升的地方在于有些部分并亲自去实现过。就线程及网络相关的设计而言，知道该如何去设计队列、多线程来解决同步、网络接收等问题，但都未曾实质写过，这不是小问题，必须亲自实践。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="_2"&gt;“创业”&lt;a class="headerlink" href="#_2" title="Permanent link"&gt;¶&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;回顾完毕，讲讲创业吧。自开始以来，基本上都是挺认真地在努力干活的，并没有去考虑关于公司运营以及自己的期权这些事，可是最近年底发生了一些事弄的自己不得不去细细想想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的体会就是：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;没资本，创业基本等同于打工&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;口头承诺永远不如一纸文书&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;当然，这些都是在具体情况下的，下面慢慢说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我刚开始进入公司的时候，因为没有任何的软件著作权以及专利，是不可能技术合伙（没法估值），所以那时候&lt;strong&gt;口头&lt;/strong&gt;许诺的是：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2%的期权，3年内交完&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;那个时候的我并没有股数和占比的概念，只觉得按照当时的公司资产，2%也就是4万块，3年内拿工资还是能够搞定的，而且相信老师的为人，就答应了。说实在的，当时并没有考虑过我加入一个创业公司做产品未来会赚多少钱，只是傻傻地认为这个方向有市场，做得好肯定赚，然后自己心里也想做一款好软件，就加入了，真的是天真啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转折点在15年底，公司说要把期权交完，当时挺懵逼的，4万块，真拿不出来，最后找已经毕业的同学借（真的是感谢，好兄弟！），终于凑出来了。可是又有一个问题，说好的2%变了，因为当时的2%是200万为基，但现在基变成1000万了（这个就不具体说了，后来进了比资金，理由我们都接受，只是难接受），虽然还是交4万，4万股，但占比却变成了0.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我再怎么迟钝也会想搞明白这件事的影响，所以这个时候才开始回过头来算收益。如果假设上市前股权没法变现，则主要的收益就只能是分红了（因为工资低的不行），最后发现0.4%的占比，要想拿到10万的分红，拿来分红的利润起码是2500万，这意味着公司的销售额以及市值得更高，这似乎并不是几年内能够完成的。而如果不是几年内完成的，那便意味着我花了10年甚至更多才拿到了我毕业入职就能拿到的年薪，从经济上来说，这对个人而言，无疑是创业失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这事商榷到最后还是没啥改变，现实只是公司的发展不错，股权在退出时会按照当时的估值变现返还。这似乎成了唯一的好消息，起码我往后的付出如果让股价升值了，我在离开时还能拿到一比应有的报酬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个过程从个人角度来说，还是开头说的两点问题。没资本，即使许诺更多的期权（平价）我也买不起。没文件，行权期限没有保证。只能说理解，理解老师也没经验给出了3年行权期限这样的承诺，没经验的我们也认为这很合理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;了解了基本的股权投资也算是好事吧~~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后想说：&lt;strong&gt;在做任何一件事的时候，不要只关注你感兴趣的，而要考虑所有关系到你的利益的，逐利并非坏事，这是动力&lt;/strong&gt;。就创业而言，不管怎样，只要你还没有经济自由，收入肯定是你要考虑的，给自己一个期望的收入，然后对工资、分红、股权这几部分收益进行好好地权衡，这是必须的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="_3"&gt;展望&lt;a class="headerlink" href="#_3" title="Permanent link"&gt;¶&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;写完沉重的话题，来说说未来的展望吧~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在回顾的时候说到这段时间很少去把所想到的事情都进行实际的动手。其实这段时间还是有看书，并边做验证，但更深入的实验做的少了。原因大概如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;可支配的时间少了，深入实验花费的时间相较于看书做验证是高了不少的，时间少了也就没法做那么多实验了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;懒了。因为创业会让你专注于一些固定事情，当你掌握了处理这些事的基本技能，并且认定这个方向后，你就已经处于舒适区了，自然而然地，人就变懒了。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;所以，在接下来的读研时间里还是让自己更理想一些吧，喜欢什么就去了解什么，想做实验就去做，不要急功近利。等到实在要正式入职进社会工作了，再把时间腾些过去吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博客的话，有些稍微能整理的成果就更新吧，现在这阶段的水平大概也就只能继续写写教程了，但还是要写的。其实这段时间还是有写些东西的，但都只是放到笔记里，回头整理整理放上来吧。还有以前发的文章也得整理下，有些写的实在有点随意。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于公司，这段时间的事情让自己失去了一种创业者的感觉，残留的念头只有把手头工作维护好并继续完善（码农的执着2333）。再多的只能说工作必须好好干了（工资实在是可怜QAQ），别让自己去年的投资（交的期权）打水漂。&lt;/p&gt;</summary></entry></feed>